香港總商會：美國禁「香港製造」 勢令本港品牌收縮當地銷售

香港總商會總裁梁兆基就美國於今日發出文件，指香港製造的商品出口到美國時，不能再標明來自「香港」，而需要改為「中國」方面，作出回應指，香港本身並無太多本地製造的產品輸往美國，因此影響不致太大，但是會損害本地品牌銷往美國市場，致該等品牌收縮在美國市場的銷售。

他指出，「香港製造」的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心。美國政府單方面的行動，有違世界貿易組織（WTO）賦予香港作為獨立經濟區的地位。

有國安法就得啦 洗咩要香港製造

中国製造

中國係世界大國，made in china好失禮咩

又話出口量細，影響唔大？

廣東廣西廣州出品既野全部都係寫中國製造
點解香港出品要寫香港製造

明明made in China就係好嘢
佢地擺明矮化終蟈, 有咩居心

美心月餅都係強國材料，應標強國製造，歐美已經成全伍淑清一個強國，
強烈譴責鄭月娥特區政府利用香港製造分裂國家，鄭月娥特區政府只會石頭砸自己腳。

一個終國呀嘛

基本法腐乳

香港可以用made in Chi-Na lee個名牌
一定好賣1000000000000000倍！

中国好失禮你咩
one支那

我係中國人呀屌
made in China

我唔係中國製造呀屌

Not made in Hong Kong

成班衝出黎犯國安法、搞港獨、係米當國家死😡

你咩意思呀！？
依家即係話中國製造不如香港製造啦？
居心叵測。

中國製造唔係好過香港咩?

基本法腐乳變咗WTO腐乳

唔係預左架喇咩
明知有後果仲做

影響不致太大就收爹啦

香港本身並無太多本地製造的產品輸往美國，因此影響不致太大，但是會損害本地品牌銷往美國市場

求仁得仁

咁你同支那反映囉

支持國家，求仁得仁啦

話香港製造可能犯國安法呀~~~~~

中國製造威D

香港有能輸美國本土品牌咩
幫鄰國代工最後痴made in hk tag 就有

波哥話使撚驚～
總商會想反政府？

香港製造有港獨成份，要不得。會違反國安法

就算產品上海製造都係寫made in China.有乜問題？
難道香港不是中國的一部分？

搞港獨？

2025 美國幫咗刁大

國家之名

世界貿易組織（WTO）賦予!?!?!?!??!?!

口就支持中國 當影響自己生意 就we are not China

on鳩,中國世界強國,香港只係一個小小行政區,made in china點會差過made in hong kong? 你浙江出件貨會唔會寫made in Jinchang?

即係指中國製造差過香港製造啦 ，報國安

抵死

大膽奴才 係偉大嘅習主席同黨領導下，中国製造 的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心

一個中國，ok?

點解要搞特別講咩香港製造
又唔見有深圳製造 上海製造
即係搞港獨啦而家呢個聲明

藍屍廠佬求仁得仁
撐政府，唔怕

中國咁強大
人哋俾咁大頂高帽你戴做咩唔要啫

個頭唔夠大咪飲多兩啖三鹿

依家made in china好失禮你？成日諗香港品牌！有無諗過祖國？

有無手足有twiiter 英文版，想幫手加速

基本法腐乳都係made in china

一國先到兩制丫麻

Made in China 好失禮咩？ 係咪想違反國安法

支持北平共产党吖嘛，求仁得仁啦，依家仲慘變condom添呀

有腐乳 驚西咩

佢講乜撚野 即係中國制造無信譽？係咪想顛覆國家

明明改做MIC 係upgrade 嚟
做乜咁大反應
你係咪港獨？係咪矮化祖國？

香港商會話中國制造唔好喎
犯國安法啦

我係中國製造呀，屌

又回力鏢

獨立

港毒拉

自己種落GA果
天平完全傾斜去一邊自然就會有極端的事情發生

本土有咩品套？出白色手套？

中國製造好失禮？
點解會影響？

香港品牌 唔係炒樓放租咩

點解唔調返轉諗下, 用MIC 抬頭可能賣仲多呢...
嗯

「他指出，「香港製造」的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心。」

Made in China 環球唔享譽，令環球消費者冇信心？ ！

又想香港獨立?

有腐乳 唔驚

2019年有3042億香港貨品出口美國 其中1.2%係香港製造 姐係都成365億

難道中果好失禮你嗎？

「香港製造」的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心。

即係話中國製造唔好？

因為無香港製造
所以今次舊腐乳轉咗牌子
係WTO腐乳

香港係中國係香港，點解要有分別，當中暗藏港獨意識

驚見神算子...

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

香港不是中國

禁止標明香港製造產品
違法商品說明條例
違反國安法

你先係

個d乜會乜會幾時登報支持made in china

哦,国安法可以override基本法就得, MIC override MIHK就唔得

抵死啦 班商家狗 平時就奶共 但賺外國錢啦

講咩呀你！？！？而加中國好影衰你咩！？！？

推我願榮光歸香港

有國安法就有繁榮

你之前唔係好鍾意奶共嘅咩？

食兩家茶禮咁著數唔係必然

嘩屌 你仲係真心
你係神算子中嘅神算子

叫中國幫你呀。14億人大市場

「香港製造」的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心
你都on9嘅 中國製造我最有信心

你up乜鳩呀

奶共咪得囉，奶啦奶啦麻

基本法腐乳呢

廠商會唔通係到扮愛國！？！？
中國製造有咩唔好？！應該覺得光榮！

話明國安

其實都冇咩喺made in hk
都係野食多，全要都內銷多
最多都喺口罩同紅A

lm

返去讀小學啦

有邱局長,唔怕

「一中原則」呀
識唔識規矩

香港制造既產品都係中國境內生產， 香港自古以來都係中國不可分割的一部分，香港製造的產品標明是中國製造是理所當然，。一小撮別有用心的港獨分子妄圖藉商品標籤搞分裂，妄想將香港從中國分裂出去，這些圖謀注定不會得逞，亦必定會遭到全中國14億人民和全球華人的堅決抵制

客觀上，made in HK 就係有港獨及分裂國家的意思。
豪無疑問係犯國安法，無討論空間。

班有錢商家佬肯發聲未

其實有冇人知WTO係美國搞出黎

即係話中國製造冇信心？國安捉佢啦

有違世界貿易組織（WTO）賦予香港作為獨立經濟區的地位。好似吾岩，係蘿本法賜予

香港賤賊 有人犯咗黨安法 仲唔嚴正執法？

新term
世界貿易組織腐乳

又話一個中國
又話香港係一個地方一個城市
你啲野都唔會寫Made in Wuhan或者Made in Shanghai啦

香港唔係中國? 我屌你老母閪呀? 你係咪想搞分離主義?

最鐘意睇呢類正宗搬石頭砸自己腳

奶共得啦
啲咩撚野商會 全部奶共
有中國製造個名咪仲好 岩曬何車

總商會平時奶共呢鋪又唔見佢奶

有獨立經濟區既地位已經犯左國安法

點會 中國貨名牌黎

點啊 諗定想點未 一時又過影響細一時又話影響大咁 即係大定細啊

所謂本地品牌咪又係大陸設廠

美帝will always be no.1 consumer market
全球經濟都差, 班傻西咪試下唔銷去美國囉
銷去大陸丫笨
無左個大客仲咁口響

詆毀國家 分化人民感情 犯國安法喎

習總話內循環嘛

好悶啊啊啊啊啊啊啊

屌你老母
搞撚咗成年 依家又唔係中国啦？

我唔係好明喎 回左歸架喇喎 仲香港製造？ 港獨意識呀？

居心叵測

廠商會
同
總商會
係兩樣唔同既嘢嚟

只會更好賣

繼基本法腐乳之後仲有wto腐乳

而家呢？

中到啪啪聲

神算子

回力鏢食到應一應 支持一國一制啦

有著數就一個中國，無著數就香港

中国製造好失禮咩

粉mode：中國製造好失禮你咩習大大都話中國製造2025

你睇唔起中国制造？

都係啲紅A痰罐
要改做made in支那啫

中國美心月餅

要搵錢個陣就唔認係中國

銷量緊要定国家安全緊要？

內循環

即係代表中国製造唔見得人？
賣国賊

樓主 pin pls

「香港製造」的品牌是獨特並且在環球享譽，亦令環球消費者有信心。

嘩呢句⋯出唔出得街嫁

不嬲藍屍成話：
“我哋中国乜乜物物幾咁巴閉”
求仁得仁